女子2年前面書上鬧前夫「白痴」 入境杜拜竟被捕

陳雲：用一個國家的法律體系對付另一個司法區的人，有幾可怕？各位可以見到杜拜的例子，可以追溯到國外的言行，而且不限於本國國民。共產主義偉大中國有無這類的法律，你估下囉，一定隱藏好多，網紅戴了紅領巾去捉魚，放上網之後，被拘捕。
逃犯引渡條例通過之後，你如果是香港的有錢人，就要小心了。無錢交罰款的窮人，不必怕。
2019年4月9日 下午2:20
查看相片

「君子相分，不出惡言」，原來唔止為咗保持風度，有時仲係自保之計。

55歲英國婦人Laleh，幾年前同結婚18年嘅葡萄牙籍銀行家前夫離婚。2016年，佢知道前夫喺離婚後僅僅半年就同新歡結婚，嬲到喺facebook出post鬧前夫係「白痴」（idiot），仲鬧埋前夫嘅現任太太al Hammadi醜樣（horse）。最近，前夫逝世，Laleh帶埋二人所生、14歲嘅女Paris去杜拜出席喪禮，點知喺入境嘅時候被拘捕，護照被扣起，Paris就獲准回國。

查看相片

原來al Hammadi以當年鬧佢地嘅post，向當地政府告發Laleh觸犯網路罪行法。而家Laleh面臨起訴，最高可被判監2年及罰款5萬英鎊（約港幣＄512000）。

即使Laleh個post係3年前喺杜拜以外地區出，都一樣有中招嘅機會。杜拜有好嚴格嘅網路罪行法，有人權專家就批評，即使係遊客，多年前喺境外出嘅社交媒體發文，都可以成為入罪證據，無疑係令所有人都成為罪犯。

查看相片

無端端被扣留，Laleh表示精神壓力極大，又擔心冇人照顧個女，唔知點算。

成件事最得人驚嘅，唔止係呢條以言入罪嘅法例，而係用個post報仇嘅心態！

蛔國家真係